(擔保成功)比宇宙更遠的地方 一月最佳確定(2)

性命擔保成功

上一個post：

-

南極教徒留名

G持

幫手推爆舊果個先啦

用細節講故事

下一集其實係咪點樣做都唔會爛咁濟

無可否認 花田十輝寫劇本唔錯既

凍傷 斷下手咁囉

成團死清光

南極鐵達尼號

上戰犯 花田十輝

lm

聽廣播佢地講到好似仲有個高潮咁

咁應該係老母睇到既夜景?

加埋阿醬監督冇得輸

睇作畫

我諗都係，唯一未喺南極解決既應該得返呢樣，期待

重複一次老母遇到嘅事
死撚哂
咁樣神父就可以死埋一份

心地唔好咁差

追求緊神父嘅9up力

回然神父落力燈死套野

支持送神父去西極(西方極樂)

Over左啦

動物台集資送神父去西極旅行
我300

LM

我都想神父死

唔比

留明支持神作於歷史齊名

ching ho ball

只差一集

期袋

真正一月霸權

睇完呢套想睇返佢哋之前嘅作品

輝哥不了
kanC

輝哥...Lovelive
不過佢身不由己嘅(好似係

不過S;G又係佢擔大旗,希望唔好再沉迷粒奶mod

睇京吹

其實呢套係EVA前傳 下集講第二次衝擊

阿醬監督的話可以睇NO GAME NO LIFE同埋櫻花莊

下回泳裝回+睇夜景=神作

南極泳裝

今季呢套又真係最正既

第12集睇到眼濕濕

原來水獺一開始試音係試結月

估唔到宇宙都有reference:

早見襯結月好多

艦colle冇出過動畫

想講今集肯定唔只阿醬同花田嘅功勞
我自己睇得最多嘅第2(跑步)，3(輕鬆去死)，7(暈船)呢幾集之前特登搵過staff名比我發現2，7(同埋今集)負責演出嘅都係北川明哉，第三集亦都係佢同阿醬一齊做分鏡
真心覺得人才嚟

sor，7唔係暈船係出發前嗰集，一開頭op前玩3年前後船團出發時對比嗰集

係睇今集之前
最令我感動既動畫只有CL既「哭的地方」
同埋SG0既「嘟嘟嚕的信」(呢個橋段有小小似12集email彈出黎)
睇完今集12集之後 發覺SG0完全唔係佢果皮
呢集係我心中已經係同CL「哭的地方」齊名咁濟
之後唔知要等幾多年先可以有套動畫可以有今集咁高水準咁令我感動

神父=廁所

阿醬

我睇櫻花 No Game(TV) 花舞 都係好raw
造南極個水平提升左唔少

花舞少女世界第一

第11集好好

同一般動晝唔同

集集都好 但係11 12係神回

2集都好神

同意
4眼妹攤牌果part同大家一齊去南極果part自我介紹都好正

仲有第9集ざまあみろ 早兩日睇返頭兩集先發覺一早有講會咁早，但第一次睇果陣真係估唔到佢個反應，同11/12集一樣

做*

ハナヤマタ真係正lo

公廁神父其實係咪只係追緊CV(香菜)

唔好咁ok?

睇下佢整個 gif 就知，叫香菜唔叫報瀨

仲binc
搵人整張兵庫北嚟

on9少陣

頭幾集得熱血
呢兩集真係神作

老母呀

神作
哩套真係由頭到尾都keep住咁高質，甚至可以話一集比一集好
同埋啲歌真係一流

好期待今晚大結局

其實好醒目 好多爆點擺曬係一集既尾段
但前段整d搞笑橋段 所以真係唔會悶場咁濟

屌等大結局等到有D緊張

平常心 唔求有咩驚喜
好頭好尾就夠

依套正呀. なる!

睇完呢齣，希望大家都可以踏出你哋嘅第一步，向你想做嘅事邁進

部員sick波

聽晚大結局

係咪太期待所以記錯左
聽晚先大結局喎

最終回預告
完啦完啦

睇左一集幾好

一百萬yen

呢套唔係話我亂吹
真係一月最屈機

Ho ball

唔係星期二咩
追佢寫哩套星期二

今次gchi 樓豬...

唔好嚇我喎
今日唔係星期一咩

明明今日係另一邊龍王

啊屌sor9，原來係我搞錯今日日子

我有冇睇錯，報瀨係咪剪左頭髮

係
真係變左香菜頭wtf

快啲到聽日

最終回前由頭睇一次先

第十二集讀信嗰 part 無想像中咁催淚。
相比之下，我覺得數錢嗰 part 更令人動容。

唔想呢套咁快完

屌

今晚登頂

爛尾，人頭落地

不上神檯 不留人頭

viu係幾點更新 平時冇咩留意
最後一集想早啲睇

岩岩睇完 惠好顛

viu唔知 但依家好多網有得睇了
我翻到屋企先睇

咁就完左啦

未睇

又打棒球

入宅左十幾年都諗唔到有邊套季番好睇得過南極

神作

個尾收得勁靚 感受到每個角色都有成長
個極光加埋老母封email 最後小決個fd條線又收埋

麻枝准客串

今集一樣咁催淚，ED一路播一路流眼淚
哩個Ending 真係 prefect，成套動畫都滿分

睇完好失落，好唔捨得呀

好驚喜
屌你老母好撚正

係咪有第二季

收尾收得咁好就唔好啦

真係好唔捨得完

molamola
成套番由頭到尾 每一part每一個分野都好完美
南極絕對係我心目中第一神作

真心笑左出黎 北極

唔會有第二季啦
旅行係主題 心結先係重心
主角既心結都幾乎完左咁濟
會留翻d説話講下次旅行 係用黎表達4主角感情深左好多
花田唔會再寫得出好似呢套咁好既劇本了

完都完得好正

四眼妹去北極真係神來之筆
原本以為平平淡淡完結
花田大師封神之作

好多伏線收到好靚

真‧1月最佳

店長nice!

啊!!!!!!
接受唔到完左啊

左下 店長

青春呀

店長(應該經理?)識野

啱先追曬
香菜屌柒金毛班fd，同d mail

呢個真係神來之筆

日向有胸痣

喊jor

你點睇佢去嘅原因
我個人就認為應該類似你見到你嘅朋友突破咗自己之後自己都想試吓咁上下

多謝3個月相伴

小決離開左惠去一個無佢既地方 惠做番一樣既野
大家都成長左 唔再依賴

我覺得有小小正面既鬥氣成份
其他同你講既一樣 要試下不再依賴既日子

true

短髮睇落後生咗

似老母

好唔捨得
個尾收得勁靚，個個都成長左
香菜放低左，全部伏筆解釋晒
4眼妹真心驚喜

忍唔住睇左第二次
都係喊

今集製作組算醒目
所有位恰到好處
冇過份煽情位 怕同上集重叠
多左好多正面位

有冇人知道第十二集EMAIL戈度插曲

上集就一下爆出黎
今集就feel到好warm 睇住每人個心結都解開好正面

ハルカトオク

またね

報瀨=撫子=杏理

有無人同我一樣，跟住kimari 大叫
なんで！！

好想重睇但唔敢

痴撚線
上集係核彈，今集成集都係笑中有淚
好多片段都係一起bgm就嚟料，入得好好
又會有啲輕鬆位俾大家，唔會只谷你淚線
仲要每個人都有所成長 個收筆真係不得了
我愛南極

佢咁安排去出呢四個聲優名真係做得好好

一開始睇果時都奇怪點解無OP嘅人員名單，但真係估唔到放係ED後面播，成個畫面都昇華咗

完得好好呀 成集個氣氛都好溫馨，極光都唔會太刻意。一路驚佢唔交代四眼妹條線會美中不足，點知用最後幾秒一野反cup收尾，好神

有啲唔捨得

其實張極光相係咪報瀨呀媽同佢個FD講話好靚果個景?
如果係既話姐係佢影完相再走番去基地send email ?

其實好前已經估到話好靚=極光相
按照你講既次序應該都岩
之後既野已經唔敢再想像落去

應該唔會係同一樣野啦，貴子最後見到嘅野應該永遠都係謎。封email喺寄件箱應該係因為影張相嘅時間係喺內陸基地冇網絡，變左一封要三年之後先寄得出嘅信，但反而時間啱啱好

差我一集泳裝回......

有人揾得翻四眼妹去北極個伏筆

佢有冇講下日向d象

唔出仲好，出左搞到套野俗晒

講下咋嘛
我見op畫面有

冇畫到偷偷地拜象神, 而係頭尾都去狸貓神社祈福
(印度象神, 有冇信仰都可以拜, 許願種類差唔多萬能, hinata同象神咁貼身竟然冇畫d咩互動)
好大機會暗示象神唔係hinata信仰, 而係屋企信仰, 例如父母?
象神公仔跟身係為左有件屋企(或父母)既信物陪佢etc
4人中得hinata1個係冇任何親人既描述, 可能係遺孤都未定...

除左象神, 仲有有首<フォローバックが止まらない>雖然係ep11再被使用
但都係極短, 有種唔似插入曲應該既長度既感覺.. 唔通係劇場版煙幕?

如有劇場版, 內容都大把野可以講..結月concert/電視劇、hinata屋企、
越冬隊+天文台、jk重返南極, 仲有惠etc

我覺得都係出劇場版好啲，一來有機會令多啲人接觸呢個番，二來唔駛驚成季咁長劇本衰左就大件事

我想有ova睇小小後日談..

而家咪perfect, 而且都有d入浴鏡頭(*)啦, 夠晒適可而止

* 唔係為show身材+迎合某d人口味/動漫風氣為目的
除左新加坡果度, 佢地之後海水浴都係船上生活既1部分,
正經野黎, 有劇情上意義 例如結月洗額頭+hinata帶水槍去玩, 有幫到手營造各人性格

如果想認真討論泳衣回(@beach/pool)有d咩實際意義
排除賣肉(身體接觸+特寫+意淫), 咁咪就係想1班少女放縱玩+互動
呢套都冇需要咁刻意啦, 日常生活都經已夠多, 玩邪道更顯突兀
即使s2或劇場版係有泳衣, 我相信花田都會順(劇情)其自然地加落去

完左
好唔捨得

完咗啦

決定出發去南極拎100萬

岩呀

一齊?
搵你拉車

ViuTV #13 仲快過 d 字幕組，好有 heart！

好呀

代理直接提供埋 緊係快過字幕組.........

呢套睇sponsor list就知唔可以玩d老套俗野.

不過咁先岩岩好, 算係劇情有D黑暗位但正面收尾, 交功課之餘又唔會太悶/太浮誇.

Balance做得幾好, 算係近年清泉. 勵志得黎又唔會一尾正面到膠.

我是要成為南極王的男人

傾好左同步播放，梗係預先有片做翻譯

認真，有本地正版既不如睇左正版先
就算block左廣告都幫手刷下view

短頭髮好靚

viu特登關番個ublock

Viutv睇完 收尾幾好

多謝

啱啱先有時間睇ep12
已plan好新加坡聖巡行程
雖然都係遊客區

有米去星洲聖巡

個度內陸, 凍撚死你

完左,有D空虛
真係一套好作品

講翻正題 真係好好睇 每集都有啲位 就算好小事 都令人好感動
係咁推薦人都無人理我

我都係咁拉人睇 感覺呢套睇完就有傳教既義務

題材唔係人人岩睇, 多數見乜野南極就調頭走, 要傳教多數要賣CV, 好似神父中香菜咁先會成功.

神作

唔睇絕對係你損失

好多人睇左兩集都翻唔到轉頭

我都覺得呢套已經算係神作級別
不過由我把口講出黎會好多人唔鍾意

比神父燈完，就會難推廣D

駁唔到

屈g 做埋返到去日本個過程 好有平時去完旅行唔捨得返去個個共鳴
如果有多一集 淨係介紹下一日係南極嘅日程係點就滿分了

平時你睇我推介d漫畫就知我眼光好

中呀

OST 出左啦 !
またね

岩

滿分💯

點只一月最好 話係近幾年難得嘅神作都唔會overrated

好耐冇試過睇完一套動畫係咁唔捨得
呢幾年睇動畫睇完一套都係覺得：「嗯 完左啦 套野幾好睇」
但南極呢套雖然得短短13集 可以做到一種令我不捨既感覺...真係從來未試過..完全唔捨得佢完
唉...唔識得點形容
角色同聲優班底我都好鍾意
當初會追呢套野係見kimari個角色鳩下鳩下好搞笑先追落去
最後我想講一句 呢套真心神作

呢套嘢真心神作

完左 超唔捨得
最後極光真的好看一萬倍嗰度又喊左
好想朋友都睇 點推薦好

最多出bd 版附送嘅ova 好啦
唔好有二期/後續劇場版

呢套嘢神ge地方 就係佢係好似一套精心拍攝ge日劇一樣

出劇場版講返老母去南極都唔錯

Op隻碟好好聽 個人特別鐘意宇宙を見上げて

我睇果時都覺得奇怪 點解無左四個女主角既cv 點知佢原來係咁出法

100萬擺係南極

日本仔真係好鍾意剪短頭髮做角色成長

真心高汁

係囉老母成大個故事都未講，隊長同老母段情好撚正

咁咪變左悲劇

如果整ova可以後日談用電視播佢地4個人拍出嚟嘅嘢嘅角度整個總集篇，加少少喺南極時嘅新畫面補完吓已經好夠

想睇埋北極編

其實我都諗左好耐 結月個角色係咪想要真物

但係佢自己都唔清楚真物係點

早見沙織

真係好襯個角色

呢套聲優選角太過屈機

好唔捨得啊

我都係

再出個ova就人生無憾了

呢套嘢好難推介畀朋友
個個見到畫風就話不了

故事來到12話，默然回首才發覺劇情上一直沒有真正交待報瀨要到南極的真正理由，雖然認為理性上思考這作品不會出現甚麼「奇蹟」，但作品偶爾出現的不合理性及兒戲，多少會令人留下期待「奇蹟」會否出現？而期待這份「奇蹟」正是報瀨前往南極的真正理由，她並非完全接受母親離去，前往南極追求一個道別，她只是一直認為自己身處「夢」中訴求「奇蹟」的出現！去到12集她發現自己「再前進下去，路就要完」必須接受這不是「夢」，「奇蹟」也不會出現！隨著一封封「届かない」電郵，自己必須接受母親已經不在的事實
路的確已經完結，當只要人活著就會有目標，只要目標未達成，即使路是重復，人依然要走下去

出個泳裝回搞下笑就perfect啦

個腦仲成日諗住，好小動畫畀到人咁深刻人印象

今晚諗住重睇

睇完，滿分
唯一遺憾斬唔到神父頭

難得一見純靠劇情既原創神作

唔似得近年主要係輕改,或者係賣人設,角色,萌屬性既作品

12集結尾睇email時候首歌
聽親都眼濕濕

呢套野值得我賭命

今日係bd第一卷發售日
咁多位識做啦

令我聯想起金子既【千年女優】。

覺得【去南極】一事其實個意義唔在於到達南極，
而係透過前去南極而表達對於佢對母親既思念。

不過，呢到既結局係終於都要面對母親已經不在人世，
唯一既支撐亦都幻滅，可以平靜地面對亦都係非常難得。(起碼無發神經先)

如果當初比嗰一百萬就上得船，無其他幾個人，
到底又會如何呢？佢真係能夠直視呢個真相嗎？

會黑化既角色，搵早見係信心保證。

不過可以再黑多 d 就好。

12集打前，仲有佢仲有一個奢想，母親生勾勾係南極

如果冇其他人，我諗佢唔會敢去個基地，再自我說服自己，今次仲未搵到下次再去過一定搵到，就好似千年女優咁 ，唔知用幾多十年先醒

第四卷bd普通版係唔係已經包埋個全卷box

四個約定將來再去一次南極過冬天
呢套真心高質, 節奏好完全冇廢話冷場
連四眼妹條線都係一張圖就完美收尾, 去北極表示佢都邁出第一步唔再依附女主
畀著第二套講呢條線肯定用成集老套大和解

能夠用原創劇本
加埋全程切合主題
造出呢個效果

呢點已經值得上神枱

好似花開物語劇場版咁，插敍穿插第一次同第二次考察隊嘅片段都唔錯

有無lin睇睇

係 佢有寫

話時話，唔知點解聽極都覺報瀨把聲係日笠陽子多過花澤香菜 ...
可能聽得日笠配埋 d 痴L線 角色太多，一見到 d 痴L線 對白就自動會變左日笠把聲。

呢套香菜都算用左唔同以前嘅聲黎配
講真係十二集尾哭腔先有以前個味道
個轉變我覺得幾好

好睇

呢套完左都唔知要等幾時先有高汁動畫睇

香菜呢套個聲係用不破愛花把聲

一下拉高曬成個2018年個標準

都好女人
但今次佢用左把比較帥氣嘅聲黎配

喊左

No Game No Life:Zero
宇宙よりも遠い場所 : Zero

聲都算似，不過少左o個份癲癲喪喪既感覺。呢把聲聽落太柔弱 ...
反而去到最尾幾集，唔出現 d 發神經對白之後，把聲就完全回復返花澤香菜 Style。

呢套係1月番中第2部最鐘意
劇情不拖泥帶水
感動位又夠
完結得又有頭有尾

呢套本身唔係好諗住開
但見好少有動畫講去南極仲要係講女高中生去南極所以就睇
花田不嬲寫青春故事都寫得好有feel呢套直頭犀利到用一個去南極嘅旅程講出友情親情夢想唔同嘅野睇完好激勵人心
Best wishes for your life's journey!

如果刻意加賣肉情節落去只會破壞咗套野

一開始見到聲優list冇咗佢地4個,諗住佢會搞咩
點知原來喺一個一個出

呢套本質輕鬆+青春+抒發情緒
持平d講句 出黎個效果係搞笑既
小量賣肉無尚不可
已經預計到四個女角係到互相恥笑大家身材既畫面

講身材依啲唔算賣肉啦
少少鹹多多趣 一太過刻意比位入去賣 而且覺得突兀既話就破壞個觀感
同埋依排成日都諗 如果唔同作品既女性轉晒做男性既話 撇除噁心之外 套野會唔會一樣咁好睇
南極我覺得將4個主角轉晒做男人都會咁好睇
利申:非gay

真1月霸權

認真, 青春mode係ok

other than that, 半伏la

有咩伏

無高潮

呢套野高潮位已經算多
你都可以話無高潮

佢閪闊

青春mode咪多囉

你想要咩高潮位？
溏心風暴式？

如果食開重口味，覺得無高潮位好正常的。

可能食慣超展開

食開涼宮

咁你要拎涼宮同呢套比我都阻止唔到你既

係你9估人食開乜

btw, 我睇完就講下感想

廢事同你地嘈

我覺得只係瑕疵
唔係太可以話係伏

巴打佢想高潮先入嚟

用涼宮比係咪想睇佢哋喺船度嘔足8集

佢老母比人屌得太多屌到冇高潮

啱先睇咗頭三集 感覺好似粒拉(特別係音樂 鏡頭運用) 一見到花田一輝呢個名 即刻明晒

只係睇咗三集就知道呢個作品立意清晰
感動場面冇咁突兀 貼地過人類聖經

神作
成套由第一集開始真係無可挑剔，角色同劇情都係一流，節奏氣氛哩啲都掌握得好好，入果首ハルカトオク嘅時機又係神
由頭睇到落尾可以話係無任何一個位令人失望，近年真係好難搵到一套咁高水準嘅動畫，仲要係原創(當然都可以話係因為原創先可以咁高質)，真係無得頂

學其他人講，佢完美咁完成左一套季番可以做到嘅所有野，好耐無一套動畫差唔多每集都帶比我咁嘅感動

如果可以嘅話希望出多啲ova，睇下佢地四個之後生活又好，補充下貴子當年嘅旅行又好(雖然一定虐)，講下惠嘅心路歷程然後去北極嘅經過又好

始終都係唔想完啊

南極呢套主題清晰
心結 青春 旅行

差咁個男主角姐

因為呢套野真係無比穩定
劇情驚喜之餘冇乜點暴走
好醒目係每集結尾都有爆點
可以睇到人好開心 日劇跑同海南雞飯
可以睇到人喊 絕交無效同報瀨保護日向同email

依套野係第2 集街跑比人捉之後
集集尾都有個感動位

女主成日喊，變左男人的話

無可否認 部分情感表現真係女角做先唔會顯得突兀

Stereotypes 冇計
特別係男人唔會喊 真係0n9
利申 絲 不過有時對依d定型睇唔過眼

唔可以話係stereotypes既 咁男女真係好唔同
當然唔係話要定死gender role 只不過大部分人都係咁 亦唔係因為咁而去否定少數人既諗法

想係連登搵幾個反南極既都難

聽到流馬尿

係
負評嘅一定係針對你

正過垃圾LL多多聲

用垃圾同南極比❓

唔係樓豬開post應該多幾百正評

其實我一直都唔明點解淨係得日向係無著羽絨

成績好似唔錯

想買BD抽event
但係amazon斷哂貨

講起就嬲 早排有8折既時候冇買到
依家賣到就斷貨開始冇折

成萬yen

拿拿臨預約埋淨低4卷先...

田徑隊唔怕涷？

點解呢首歌好似冇乜人聽同講咁
明明12集嗰陣個個聽住喊
好想買哂BD OST OP 同 ED 但冇錢

下個禮拜又有得睇

前幾頁我咪有post lor
不過呢首配合動畫當時個畫面真係冇得輸

雖然咁講好難聽 不過我睇到第七集 感覺南極係無3D表演版粒拉

Sor冇睇到
但講真首歌真係好好咁營造個氣氛
無論係喺結月嗰集定Email嗰個集
Youtube上面啲views咁少有啲可惜
最後講句
MADHOUSE 太強喇

無知一問LL係咩

LL睇左幾集悶棄左 sunshine無睇 講緊邊套?

錯的100%是神父

Lovelive
其實lovelive唔算差
Lovelive sunshine 先係災難

一陣花田味, 有睇LL一定有呢種感覓

Sunshine仲差過ll咁真係睇都唔洗睇

呢首歌係12集真係一野引爆曬咁濟
btw view數呢d野由佢啦
你調翻轉睇下呢套野幾乎冇負面評價

兩個都似
由第二集入面 報瀨等人被追逐嗰一刻開始就feel到陣粒拉除
而且民營南極探險隊隊長透露探險隊面臨危機 令我諗起粒拉嘅國立音乃木坂學院同浦之星女學院將被殺校

都話左花田將佢之前寫過幾套既野每樣抽d出黎再完美融合就變成南極了

唔知下季keep唔keep到

其實sunshine個立意唔算差㗎 起碼講明水團視繆斯為榜樣 但係未來仍然由水團自己開創
第二季水團奪得嘅"冠軍"就帶出"結果唔重要 至少我們努力過"呢一點

日向就係抽管樂團低年班同高年班既衝突

ptt班人都話今次花田爆氣寫出呢套野已經用曬佢十年運氣
下季仲有套sg0 睇佢點將game劇本轉翻做動畫
因為sg0隻game有一個好巨大既分支 動畫表現係極難

哩啲劇情根本係日本現實，成撚日都見到架啦

不過南極勝在係原創 冇原作規限

花田好鐘意寫呢D價值觀. 其實唔係因為LL偶像本身就負面. 其實換做非LL就己經正面都令人想嘔.

每次聽ここから、ここがら就有啲感動同眼濕濕，搞到唔敢聽

我都係鍾意大きな夢を、叶えたくて

可惜得兩分幾鐘
btw one step同ここから

Loop 咗好多次，歌詞寫得好好

世界を見に行こう

最尾個段既‘ここから始めよう 僕は旅に出よう’聽到起雞皮
成首歌好聽之餘啲歌詞又有意思，而且仲對應到主角既處境

其實真係每一首都好好聽

心愛喺小泉入面維持痴女嘅本性 而智乃喺南極就轉咗聲線為主角配音 開頭認唔出係智乃把聲感覺把聲好似穗乃果咁積極開朗

你睇得少/無留意外CV者.

講水瀬配音最難認, 今季一定係SLOW START個園藝部

相比之下桐人喺南極把聲真係好易認

有呢PART咩 邊集

當我冇講過 原來OP黎

日向條友唔撚怕凍
一group friend入面總有一兩個唔怕凍
我有個friend就算出面係零度嗰陣都係一件T就得

但係南極都短袖好癲

比較在意佢地長期唔戴眼鏡
夏天南極係咪咁mild

有些事 通過旅行我才第一次知曉

這幕景色是無可替代的

就算自己沒有在看 人和世界也都一直在發生變化

什麼都不發生的一天是不存在的

自己的家是有味道的

邁出腳步 去了解這些吧 在看到陌生的景色之前 一直走下去吧

因為無論走到哪裡 世界都很廣闊 一定能發現一些新的事物

雖然有點害怕 但一定能做到

因為有同樣想法的人 立刻會察覺到

打左3個月機依個星期一次過追返10套1月番
尋晚開始睇南極唔係今日要返工都唔想停
兩晚睇完13集 OPED插入曲都好得喺BGM爭DD
暫時其他1月番普遍算高質但完全冇睇到唔想停既感覺
南極已嬴

聽晚開始睇露營

南極露營

露營成日都睇到我好撚肚餓

請問係邊十套呀?

我睇過嘅一月番有:
P日常(唯一一套非常期待下一集嘅動畫 OP完勝其他動畫)
紫羅蘭(第11集令作品變咗樣)
國家隊(同篝敦子相比無咁熱血)
心愛的小泉(學到唔少拉麵嘅學問 大澤悠係心愛再世)
慢開始(淨係見到有人開百合後宮)
露營(美食版登山 原來係教煮餸嘅 意外收穫喎)
南極的智乃(小決係開朗版智乃 換走南極冒險嘅場景故事一樣成立 係極地版粒拉)
柑橘味(尋晚睇咗第一集 畫風同OP ED嘅曲風都有白泉社少女漫畫嘅風格)

預計會睇嘅當季新番:
蘿莉棋(只係想睇人玩日本象棋)
三粒星(三名蘿莉去旅行 應該好過癮)
原書使(衝住作畫崩壞而睇)
高木san(純粹睇閃光彈)
雨晴時(男女主角年紀差好遠 令我諗起白兔糖)
骨傲天2(之前睇咗第一季 感覺好有趣 等第二季出埋最後一集先睇晒佢)

數漏咗刀使女添

坦白講你啲粗體同底線已經好撚柒，然後仲用埋啲on9名

我都唔講咩傲天係大陸用字哩啲基本野，乜撚野南極智乃、心愛小泉
兩套除左有角色CV一樣根本就無任何野相似，甚至連配嘅角色都唔撚似，你對CV嘅認識除左點兔仲有無其他?

另外colors同旅行一啲關係都無，唔知你誤會左邊套

本來粗體同底線係用嚟區分作品名同角色名 唔用都冇所謂 至於點解唔用全名 因為我唔鍾意次次都用全名

至於心愛同阿悠 智乃同小缺 其實唔止聲優一樣咁簡單 性格上都係好似
例如阿悠同心愛一樣 病態式鍾意某一個角色
至於智乃同小決 雖然外貌唔似 性格唔似 但係小決嘅聲線感覺上係開朗好多嘅智乃
我對CV嘅認識真係唔多㗎 還請各位大佬多多指教呀

三粒星係我柒嘅 應該睇完先下定論

正正常常唔好咩 又唔係無常用既簡稱 係要搞咁多野..
同埋骨傲天真係好難聽

自製簡稱麻煩到大家 我真係要同大家講對唔住喇

小決同智乃邊忽似
P日常即係邊套？

小決同智乃嘅成長過程有啲似
小決同報瀨嘅相遇 令佢從猶疑不決到下定決心做一樣嘢
而智乃份人比較內向 全靠鍾意佢嘅心愛令佢可以同心愛等人加深友誼關係

P日常 = PPTP

刀使post推得最快除左有新一集就係果次拗可傲天哩個名

南極,露營,京紫,爆肝,點心2,國家隊,刀使,高木同學,小泉同學,博多拉麵,citrus,slow start,dies irae,龍王,小櫻
今季大部分都睇得下睇左個d都冇棄
爭露營小櫻未睇
南極已經冇得輸

南極喺故事方面冇得輸 露營嘅故事都好好睇

嗰次都要條友死撐先推到嘅

露營有咩故事可言,劇情咪又係典型嘅芳文番
望落無咩特別但每一集又睇得好舒服

介紹營地 選購露營工具要點 露營規則同埋營地食譜就係故事
如果露營係典型嘅芳文番 同期嘅slow start就係異類(百合味濃過一般芳文番)

今晚先睇露營
估佢都係每集講下唔同露營地點,露營有咩做就一集

所以動畫加咗唔少煮食場面

美食番

露營係難民番既極致
一集消化一星期份既壓力

呢套野最緊要係夠 relax 。

查看 @MeidocafeR 的推文：
Seal of approval

得9.5

重點係，呢個變態佬既審美眼光原來係正常

屌 睇你講完睇一睇先知 做乜鳩

理由都幾牽強...
十套有八套都係主角同角色互動而有改變㗎啦

智乃同小決似
好波呀ching
不如你話一樣係女角算啦

同人誌未必係18+既

開頭我覺得決まり同唯似

呢個都合理

昭和基地聖巡 google街景版

其實水瀨把聲好易認 不過可能我聽得多
我最認唔到嘅喺東山喺imas個把聲同平時個把聲
仲有安野希世乃imas個個都好

今日係個event
好想去

今季露營番東山把聲都好難認…
可能好少見佢配 d 西口西面既角色。

對上一次有印象既東山係配中川加農…

露營東山應該話佢唔係配緊音而係做返自己
唔係成日睇/聽東山自己節目認唔到都正常

露營東山應該話佢唔係配緊音而係做返自己

呢句應該理解為東山本身都係西面人一名？

東山好似一樣係孤獨人
廁所食飯

早稻田學霸

一直都好抗拒呢啲青春劇 見連登仔咁極力推薦 去左睇第一集
點知又真係幾好睇 睇完第一集已經好有衝動想出去行下

我卷BD仲未出貨 睇黎真係賣斷哂...

我嗰隻下星期到

呢套真係好正好正！
仲有冇多啲類似又係講青春同追夢嘅舊番？

白箱 不過無青春

已睇

爆漫

京吹

白箱

原來睇左

勵志動畫

好多好嘢都睇哂
好少搵到啲勵志 感動 又有反思嘅番
我第一刻淨係諗到星夢美少女

櫻花莊 ?

煲咗兩次

幫你唔到 暗殺教室呢

接受唔到，想寫實返啲

爆漫 銀之匙 taritari 坂道上嘅阿波羅 交響情人夢

d運動番睇左未

仲有宇宙兄弟

動畫交響情人夢都好垃圾下
D 兼用卡係咁用
動作又生硬
一係睇漫畫
一係睇真人版啦

運動唔太好

雖然大部份真人版都係垃圾，
但交響真係睇真人版正好多。

(真人版仲癲過動畫版 )

神作

仲有效過心理醫生

一次過補返 13 集
呢套應該係我第一套睇完想即刻成套重溫嘅動畫
集集有插曲，集集都睇唔厭

睇返第一集掛喺班房D留言, 個個同學都寫勵志名言
玉木寫咗布甸係飲品, 痴撚線

真神作

right

一個月都冇，
睇住佢哋由唔熟慢慢變到 fd 底個感覺真係好正

聽晚

播完啦 聽晚唔會有架啦

聼晚第14集

神父呀你唔好咁痴線啦
完左架啦

唔會有既第十四集

再做就爛

講翻到日本之後既事...長頭髮版kimari啊

好期待

成班痴左線

第二季去埋北極，有新角色、主角老友外傳

好期待聼晚

其實出個劇場版講老母果邊 有得諗

天堂？

梗係當前傳咁樣啦

btw 愛衣已經去到成日配大姐姐 老母既年紀

講佢喺天堂嘅生活有得諗

如果講老母隊長開荒都唔錯...不過會be

有冇人話比我聽露營神係邊 睇左4集都只係覺得平常既難民番黎
但聽講露營口碑好好仲好似好過南極 究竟點解

我都諗住睇埋，但講到信集都好日常咁就冇咩興趣
有條主線會好啲

其實好睇個人口味既 好似pptp咁

我都覺得係一般難民番
評價唔會好過南極

空氣系
雖然冇乜劇情冇乜喻意
但輕輕鬆鬆，睇完會覺得開心
已經好成功

呢點其實好難做得到

利申：南極露營一樣咁正，比較冇意思

【霸權出爐】《搖曳露營》動畫光盤首卷初動銷量12507 張，《比宇宙更遙遠的地方》首卷初動銷量7628 張，《擅長捉弄人的高木同學》首卷初動銷量5000 張
好癲

哩兩套類型完全唔同，比評價有咩意思 不過係人地有芳文社招牌所以賣得好啫

不過講真我幾鍾意露營，感覺比其他芳文難民番正，主要係因為露營哩個主題同埋志摩凜好正
solo camp

露營啲銷量真係痴晒線

當年小圖首卷銷量幾多？

一直唔敢睇最後一集
好似跟左佢地一齊去左南極咁
唔睇就可以一直留係果度唔洗番黎黎
睇到最後喊到痴左線
好似未試過咁唔想一套動畫完
露營都仲未睇

果然都係唔夠露營抽

初動六萬幾

其實而家評一套動畫好唔好睇都唔會太在乎銷量，至少近幾年好賣得嗰啲大多都唔啱我睇
不過到呢個時候真係想佢賣好啲
今季比較多話題作，要搶第一真係難咗啲

見到難民營咁好賣對比同樣係難民番既slow start差成7,8倍我鄧後者慘多d
難民番裡面露營算係最寫意最慢活既一套, 慢活到我而家睇左4集都唔會話要一次過追哂而係會灘長慢慢睇
但好好奇佢有d咩魔力令到佢咁好賣到可以拋離其他難民番咁多

真係唔識形容,但我覺得哩套真係正過其他難民番好多

自己睇slow start個陣會做住其它野睇，但露營唔會

冇得同小圓依啲比㗎啦，但初動12500真喺好癲，過埋點兔。
唔計上咗神枱嘅k-on，已經喺芳文社賣得最好嘅動畫

首卷啫
要睇埋平均

近年差唔多既番一大堆
見到果種萌系畫風已經審美疲勞
露營同一般難民番好唔同
唔洗俾間學校困住
一開始就係踩住架單車去玩
之後有埋電單車更加想去邊就去邊
中途食野休息訓過龍都唔緊要
自己plan行程但係旅途中又會遇到計劃外既事
果種自由休閒又有少少探險既感覺係其他難民番俾唔到
同埋城市人對鄉下大自然生活有憧憬
同樣賣得既仲有non non
睇班鄉下妹通山走
又係自由悠閒

一早想睇，但硬係的唔起心肝追
直到呢幾日假期先開始追，而家勁後悔冇追住嚟睇
呢啲青春番追住嚟睇會更好睇，搞到而家要睇一兩集停一停，儲下氣先

日向好正呀

第12集真係睇到眼流汗

露營好平穩冇乜大驚喜未睇都估到佢講乜
論內容題才今季番一定係南極嬴
發覺好多人睇完個名就冇睇南極
南極改個第2個名唔用比宇宙更遠的地方可能會多d人留意

比宇宙更遠的地方 我覺得幾有意境wor
我反而覺得直接用「南極」擺落個名到會比人覺得似科普動畫
未睇到12集會覺得比宇宙更遠的地方係解南極
睇完12集會昇華到原來可以解報瀨同母親既距離...

Agger
一般BD都係越後卷賣得越少
真係要去到白箱呢d反而越後賣得越多的先至講到套野的實力

但係唔睇過真係唔會知比宇宙更遠的地方其實講乜
就咁睇名睇圖解讀佢地搭船去旅行都得隻船名仲要叫企鵝饅頭

bd到

難民番d銷量好奇怪
通常銷量高都會比人話係廢萌
口碑好既例如悠悠哉哉少女日和呢d銷量都唔會太高
露營係難得口碑好，銷量又高既一套

作品名稱源自於日本首位進入太空的太空人毛利衛在被邀請至南極昭和基地時所說的話：「只要數分鐘便能抵達宇宙，但抵達昭和基地要花數日的時間，它比宇宙更遙遠。」

南極個名其實係幾有意思，不過長得濟我都係叫佢做南極

講到依家
其實南極有資格封神未
純討論 謝絕罵戰

12集真係將套嘢昇華咗一個層次

哩類青春番我覺得南極可以叫神作架啦
唔限類型咁比較就難講啲

唔理人地點睇
南極喺我心目中一定係神作
一世都唔會忘記

真係好耐無試過有一套係一完就即刻想翻睇多次成季

唔計類型 劇情作畫音樂聲優partpart都滿分咁濟
最多話畫風扣小小分咁啦 都極少番可以做到咁完美 毫無疑問係神作

已訂bd全卷支持

仲要今季madhouse做三套，全力做小櫻，連overload都冇第一季咁好，南極用最小嘅資源做到最好

in 花田we7s

第一卷特典個小決膠poster有d微妙

其實講岩一半 應該係話Madhouse擺最少資源
南極同小櫻拎最多 當然啦
劇本本身神都係一個重點

家姐啲行為仲幼稚過個妹，除咗 k-on 都冇咩邊套

Yorimoi

記得當年Madhouse NGNL同魔劣雙開
NGNL後上贏魔劣
當時又係阿醬花田既組合

已買全套
好耐都未試過一次預訂一套動畫

真心值得留俾仔女睇(如有)

屌⋯⋯

好似冇乜邊套青春勵智上到神枱

白箱？

今晚第14集

呢套係咪史上第一套集集都加插曲？

啲偶像番
the rolling girls算唔算

偶像番唔算

灰與幻想的唔知乜春

我覺得判斷一套難民番成唔成功就係睇套野會唔會影響到你既時間感
如果你睇完一集之後完全唔覺得過左25分鐘,然後想再睇多次,咁佢應該可以算成功,我睇露營同喵PASS果時都會咁,有時仲會明明冇咩劇情,但睇完之後硬係覺得GET到D野咁
失敗既難民番你會睇睇下開始唔耐煩/想訓

好想睇喵pass劇場版

有冇人有抽event

去唔到 有無要張券

想要

今晚?

點解後面咁似shiro

係咪code就得
留tg

係囉 真係好似

yes
tg: mattriko22

真係有後續？

今晚呢集幾搞笑

唔係根本就係咩

Agree，仲keep到水準
最尾好感人

講開學果下差d忍唔住哭左

55

傻人發現案

惠去咗北極小決前面嘅空席

成班好似睇女僕龍咁ff

No game no life zero 女主黎

南極應該無貨 破萬無問題

ね

痴撚線架你地

bd送到了

休比

又黎

成班痴咗線

你就痴線 我不知幾正常

四個都係我老婆
好少有一套野四個主角既聲優都係我鍾意開果幾個黎

愛02？

有無人琴日睇左第一集 諗住每日一集咁睇番

禾

Loop緊第十四集，好期待下星期二

4個月換一次老婆

係換幾個

換廁所

好兄弟

唔sick日文

終於二刷完
睇完搞到我真係想儲錢走轉南北兩極

日向同報瀨講可以食晒全部榴槤
不過有條件
就係要報瀨餵佢食

小決見到仲話尋晚佢兩個一定有d 野

睇唔明結月最後up 乜

第一句 尊い日本網絡用語唔識譯 類似既感覺?
第二句 >不過餵的是榴槤有點那個就是了

今集未出

生命好似冇哂目的咁

唔知點解覺得呢齣唔應該百合 完全唔係嗰回事

呢套百合嘅話其實可以有好多pair d關係甚至可以好混亂

我覺得呢個trip暫時諗到得隊長同副隊可以
4主角，除左覺得好青春好好朋友，完全幻想唔到百合

呢套 CP 可以好百搭

報瀨 - 日向
真理 - 結月
真理 - 報瀨

報瀨-隊長

呢套我覺得報瀨日向最講得通
利申 唔應該百合 明明係動人嘅四人友誼

朝凪

又多個受害...

純愛畫師

遲下會有比村乳業版嗎 ... ?

我淨係知好快會有日向凌辱本..

想睇結月比人整惑(凌辱 ?)多 d ，
比人用 Marker 響額頭上面寫字，
之後一路洗頭一路發癲好好笑。

如果用油性筆寫應該會仲好笑。

你想用油性筆寫乜野.....

都係o個句"死なせますヨン" ...

用油性筆無咁易洗甩o者，動畫入面用洗頭水(?)摔幾下就無左。

侮辱哂個角色

ne

如果有留低越冬就

個post開始變質

結月有個fans

聽講 Kimari 係第一主角喎

真主角係報瀨

係

Btw 有冇巴打起到唱 OP 條女底？
淨係知叫 saya

查看 38番/saya (@3number8)：

剪得幾好

電台都完埋

係咪官方整架, PRO到...

好有心

Jed

除咗殘體同有啲 shot 太快，都好滿意
翻睇咗好幾次

轉番做日文話喺官方整應該都冇人會唔信

其實冇乜所謂 但有冇人覺得如果譯做 比宇宙更遙遠的地方 會好聽啲

比宇遙

由睇到CV開始
再睇到第二集
我就知道呢套野會成功

Same

真係剪得好好

一開始見到4個cast+madhouse就好睇好
結果大大超出我既期望

我都覺，自己一直都咁叫

第二集果種跑真係比到一種驚喜我

嗰種好睇好難形容

見到有個人評南極同18年冬番,總結果句真係好正

「國家隊天下第一，妖精森林的小不點是天，天上有魔法使的新娘，露營是宇宙，而這一部，叫比宇宙更遠的地方。」

其他番完全比唔上呢套

你話我吹奏都好
但真心睇咗咁多年動畫，
未試過有一套集集翻睇幾多次都唔會覺得厭
呢套係我第一套
集集都推進緊個劇情冇廢話
有夢想嘅人睇完會好有共嗚
睇完真係想達成自己啲夢想唔想庸碌過世

對上一次講追夢題材又吸引到我嘅動畫已經係 N 前無綫播嗰套《星夢美少女》

呢套我覺得屈機在咩人都岩睇咁濟
全程冇悶位
要搞笑有搞笑
幾條女齋9up已經好好睇既動畫已經好耐冇見過
更加莫講感人位 12集直情可以進入動畫殿堂級別既感人位

一個低B
一個反差萌
一個鍾意整蠱人
一個集集屌哂鬼

四個加埋真係好正，根本冇可能有冷場
集集尾先嚟爆熱血感動位再加插曲先屈機

話就話係追夢
其實講成長多

好想睇凌辱結月

特別係心境嘅成長

話時話，跑嗰一段感覺上係異常地流暢，動畫唔係每秒格數相同的嗎？點解可以做到其中一 d 位置流暢度特別高？

原畫嘅密度高啲咪得

四個女仔可以咁樣走埋一齊去咁遠嘅地方係好難得嘅事

上限都係得 1 秒 25 張…就算你畫夠 50 張都係出得 25 張，唔會畫多 d 就流暢左…

除非平時既格數係偷雞唔夠 25 張…？

平時24 張 細動作靜態 偷雞都唔明顯
一到大動態嘅嘢 畫少格數就好明顯

其實而家電視係一秒 25 定 30 格？

如果 25 格，原畫一秒由 24 張變 25 張應該無咁明顯既既影響？
如果係 30 格，咁就合理…不過香港唔係行 pal 得 25 格的嗎？

湊夠人數唔難既…最後唔反面成功返到黎先難…

其實應該好少有一秒25張原畫 一秒25格入面有d係電腦補出黎

呢個係我一直都想問…點解 d 動畫同一集有時跳晒格，有時流暢到仆街。

謝謝指教。

其實唔使理佢個訊號係幾多格
總之而家嘅動畫 一秒係得幾格原畫+電腦插幀

好似話行業平均一集3000-5000張原畫
同埋中間畫未必靠電腦，多數由動畫師一張一張畫
多數由新入行既人黎畫，或者外包俾中國或者韓國既動畫公司

FYI
日劇跑果段應該有一拍一

係
其實電視機雖然一秒播24~25格
但係1張圖用25fps播,都係得1張圖
一般動畫多數1秒8格畫多,講野細微活動個啲2,3格搞掂
要做到最順咪畫返1秒24張畫

南極成功種菜

居然唔係種薯仔 ...

神回12

不過個人比較中意第11集

第二邊套？唔識日文

第二同第三都係 Pop Team Epic

已經超越哂，唔洗同人爭霸權

今季只有南極和PPTP一爭 好似係

集集都有感動熱血位，係咪已經冇一套舊番超越到佢
依家睇親邊套舊番都冇感覺

假如24集既話....我會用s;g下半部黎比

當初就係因為冇踼到南極同露營先會跑出

被低估嘅，枉枉係最出類拔萃嘅

ED 4個女主既solo 版極撚好聽

用一套季番嘅下半季黎比好唔公平喎

近幾個星期都不斷Loop緊南極啲歌

真係好難搵到一套一季完到尾又真係好睇嘅季番

不過今集既darling有機會拍得住南極12集

ed solo 版
祈b > 早見 > 井口 > 香菜

邊度有

YOUTUBE有啦

買bd 有

你舊愛唱歌係幾好聽
不過呢首好普通

四個都係我老婆

四人上榜

拎啲賣肉番嚟比

咁都賣肉

尋日一野睇完套野係唔錯
但又未去到神番
可能佢啲感動位hit唔中我啦
另外上到船之後好似換左主角咁

男主頭二一個阿叔一個偽娘

結月竟然第尾

接受唔到

接受唔到 +1

結月>>>> 其他

報瀨係最好既女仔

結月>>>>>其他

日向

■2018年冬アニメ1巻売り上げ

37,406 アイドリッシュセブン
13,522 ゆるキャン△
11,138 続『刀剣乱舞-花丸-』
*9,333 宇宙よりも遠い場所
*6,563 ポプテピピック
*6,154 からかい上手の高木さん
*5,578 ヴァイオレット・エヴァーガーデン
*2,394 りゅうおうのおしごと！
*1,914 スロウスタート
*1,644 学園ベビーシッターズ
*1,507 デスマーチからはじまる異世界狂想曲
*1,377 citrus シトラス
*1,357 覇穹 封神演義
*1,057 ラーメン大好き小泉さん
**,955 ミイラの飼い方
**,931 だがしかし2
**,604 三ツ星カラーズ
**,507 たくのみ
**,260 伊藤潤二コレクション
**,231 キリングバイツ

差少少破萬

下星期應該過到

收貨啦 始終觀眾人數都係唔多

呢套野真係好睇到仆街!!!!!!!!!
節奏快,主旨清晰,睇完好感動
好耐未睇過咁有質素的動畫
好想一直睇落去啊!!!!!!!!!!!!

數錢數返打過邊份工
未讀email不斷彈出
踏入南極一吐烏氣 呢3幕真係好撚深刻!!!

初頭冇留意呢套
睇到神父個POST講到性命擔保咁誇張就睇下
點知神父真係冇介紹錯
多謝神父

感動之餘
其實每集都會有d搞笑場口
先唔會令觀眾有個審美疲勞
呢樣真係好難得

我介紹左咁多套作品係得一套真係伏
其他好多都幾岩大眾睇

第一位果套乜撚野黎

偶像星願 腐女番

有冇人知點解日向可以著咁少衫?

唔怕凍 田徑隊

霸權

銷量.....乜乜乜.....

條友收左皮啦 由佢啦

唔得

雖然劇情算平凡
但人物同感情描寫得好細緻
又唔會夾硬畫出腸
感人位恰到好處
對比同季其他番
真係最好

係船上練跑得佢一個著短袖

今日終於補埋最尾兩集
決定買BD

靠你衝破萬

點解小決曬傷左但日向冇事？

罰你重睇一次

重新睇一次唔係罰

原來咁快已經完左半個月

奇怪，通常出 BD 都會有 d 電視版 VS BD 版既修正圖，呢套好似唔覺眼既？

點解d插入歌得2分幾鐘咁少,平時d歌都至少有3分鐘
例:
ハルカトオク 2 : 23

btw 歌手saya 的資料咁少既?
佢係咪素人? 制作組又會敢搵佢? 有冇人知多d佢的野??

我只係知佢係niconico的歌手,唱的風格同南極好大分別

呢個真係冇研究過

都唔係奇事呀。
當年 Cyber Formula SAGA OP 主唱 CaYOCO 都好似無乜資料。

THX BRO
我覺得佢唱南極的歌聽落好舒服,好想煲多D佢的歌同知多D佢的野
首ハルカトオク得兩分鐘真係唔夠喉

好耐未睇過咁高質的動畫
睇左2次唔敢再睇
不斷LOOP緊D歌
睇完好鼓舞好想追夢呀

希望有第2季

我睇左四次
有d搞笑位睇親都識笑

同感，可以再長 d d 就好。呢首歌每次一響起結他前奏都同劇情非常夾。

不過都好，落 MP3 機聽唔太長，唔錯。好過之前有 d sound track 連中間空白位都錄埋，有成分幾鐘唔等使既野。

另一首我覺得短得滯既插入歌係華鈴子既【戰爭的燈火】。

呢個我又無期望。
要二期唔通去北極？

不過我會期待佢出 OVA 或者劇場版。
反正結尾都話約定會再去旅行，唔一定要再去南極既，
去沖繩都好呀，滿足下 d fans & 睇肉家…

4次
我唔敢再睇,會沉迷佢個世界,要面對返現實

你咁講又係喎
如果佢呢家又係去第二個地方
我唔會感受到係 享受青春, 而會變左翻炒,應該無咁感動

我唔想佢完,想繼續睇佢地的日常就夠
本來唔睇全女同賣肉的番,但呢套全女的番改變左我呢個觀念
另外,比宇宙更遠的地方有漫畫,但更新好慢

btw "同感，可以再長 d d 就好。呢首歌每次一響起結他前奏都同劇情非常夾。"
agger!!!!!!!!! 真係超夾,第一集結尾個段整得超好,之後我就開始追了

有full ver bor

ハルカトオク Full version ？請問有幾長架？

喔，似乎搞錯左，巴打講緊係咪【戦火の灯火】有 full version ?

Yes
講戦火の灯火

講開又好奇怪，好似隔左好耐先有 full version 見街。

全部都好想要

自己一抽加巴打送一抽俾我都唔中
有冇人中左

聽日去旭屋訂本漫畫
有無人想要

呢個CV陣, 邊有可能抽得中.

想摩擦報瀨

J2講李純恩去南極
又係講搭船搭到嘔
即刻諗起南極

最應該出攬枕個兩隻反而無

呢兩個送就要，比錢就不了。

小決果個送都唔要....

改名啦

咁你就唔啱啦，地布都要錢架…

不得不承認 真係報瀨最正

strong hold日向

4個都

如果可以有多一集講吓佢地返咗日本之後嘅事就好

希望有OVA啦

上面的欖枕咁淫既

忍唔住睇左套野第3次
點解可以咁好睇

諗深層,報瀨真係好勁
今次好彩有民營組織去南極基地
正常人都覺得去基地只有做觀察員一條路
現實中應該好好好好好難考
如果考唔到,佢成世好大機會解唔到心結
成世人都無晒目標咁就一世........

自己以前有個夢,被現實磨滅左,覺得付出一世都實現唔到就灰到爆
呢家渾渾噩噩咁生活睇到呢套動畫真係好大共鳴

其實4條女除咗小決之外啲性格都有啲奇怪

果D唔係性格奇怪 係有心理陰影姐

都係嘅

最普通其實係眼鏡妹

印象中眼鏡妹好bitch喎

眼鏡妹就真係有D扭曲啦 想獨佔小決

所以其實都可以理解點解報瀨會發晒癲，
仲要自己都合符資格。
呢 d 機會真係可一不可再，
呢 擺明倒錢落海既活動邊個會再贊助…

因為自己既遺憾，會驅使自己睇得更投入，
不論係妒忌好，羨慕也好…

我幻想過佢去唔到真係好大機會係屈住咁過一世
當然可能仲有其他方法解決佢的心結,我不再FF太多

好羡慕佢做到呀
我自問做唔到報瀨咁有決心
但佢的故事令我做人有返目標
好彩無錯過呢套動畫

相比之下,小決真係無咩心理陰影個個
另外3個同眼鏡妹的陰影現實中都好普遍

性格天然既人 除非閪得濟 如果唔係生活都幾無憂

今季有冇黑馬呀

近呢幾日再番睇多次
真係睇到我眼濕濕

破左萬

見倒youtube有獨唱版既ed
係咪有出過cd?

Bd第一卷送既

結月好靚

除左髮形，好似復製人…

(將People die if they are killed發揚光大嘅YouTuber) gigguk差唔多三個禮拜冇upload片，知道個原因之後真係好感動
又想重睇了

我睇左4次終於有厭的感覺
最終話最尾的標題話: 我地會再旅行
我諗會有新一季/OVA

痴撚線睇咁多次

OVA 啦， OVA 夠啦，太長又驚難做，故仔難收尾，
如果只係做 d 後日談，整套個零鐘貨仔既 OVA 就夠，
唔o岩加下溫泉/水著之類輕度賣下少少肉，cap 水同賣產品都一流。

例如話個之前拍片收得(?)，攝制隊打算原班人馬添食，拉隊去拍溫泉特輯之類 ...
不過之前套片其實除左報瀨同結月有出鏡，另外兩個係隱形俠。

咦，話時話，點解成團人好似得四個人，無其他 support team member 既咩？

BD Vol 2 已出。

已收

我都覺呀
因為報瀨追夢同小決下唔到決心改變太有共鳴

我都覺開新一季會極難超越,13話己經好完美

"兩個隱形俠"
可能因為日向被結月老母話過唔上鏡瓜

"support team member"
指拍片team?
係的話,可能太多角色,13集唔夠分,又少左女主4人組的搞gag位
而且本身民營project唔睇好,少投放資源瓜

得閒就會睇唔見passport果集
然後飛去睇11-13呢三集

可能本身有位for 攝影隊 但最後俾左報瀨佢地

本來到最後都有吉位

仲未睇第13集
唔捨得睇

老實講，拍野真係求其搵部 DV 仔就得咩。
好似日向咁跳住拍，玩兩下佢唔暈我都睇到暈。

隱形俠既問題，小決唔計啦，但日向點睇都好過報瀨掛？

ルックスは???

呢套會出黏土人
希望會出日向同結月

睇天氣台介紹先知有呢套野.遲d追下先

[/quote]

可能加左d人會對劇情無咩發揮瓜
船上有d成員都無咩點交待,eg個眼鏡女科學家(?)

另外,我覺得有幕佢地嘔完出去睇海好危險
不過劇情需要表達就無點理

拍野可能分左工就固定左職務,日向我都覺幾正呀
我4個入面最鐘意報瀨,各花入各眼

終於都見到佢地有個corner仔

好多地方都見唔到有 corner…

最勁嗰次見到有兩張海報下面有晒幾款 CD 咁上下。

不過露營有好大地方。

有無巴打想要event抽選券
btw 卷2初動多卷1成千

我發覺自己原來真係好鍾意香菜

瘋狂掃貨

好想掃哂佢
奈何死窮撚一條

買個匙扣都好
不過運費

考埋final先
希望到時仲有貨

9號截單....

我9號妟晝先考完

希望你4點前考得完

有冇話購買流程係點
唔識睇日文

數量>入cart>右上角cart結算
要日本地址同電話 用轉運公司俾你個一set
唔識個d日文可以copy過黎問

唔該
巴打係用咩轉運公司

tenso 不過無試過其他公司唔知價位

啲運費差唔多貴過想買嘅嘢

唔知wow左未,好似有下集

Blu-ray & DVD第3巻(5月25日発売)、第4巻(6月27日発売)に収録されるキャスト出演映像特典のダイジェスト版を、期間限定で公開！

即係要買碟先有完整版睇?

係只要買BD就有得睇喇! 先岩

thx巴打,我仲以為有新野追,嗚呀

哇屌

不過應該確定無OVA

我不能接受
但13話最尾明明話會再旅行
ff即係唔出ova但有第二季啦

要MADHOUSE 整第二季真係比宇宙更遙遠

MADHOUOSE唔整開第二季動畫!?
睇WIKI, MADHOUSE都有試過整第二季的動畫
唯有無了期的等,雖然我覺得好難超越第一季

印象中好似得overlord有第二季
連一拳超人第二季都唔做 搞到要轉動畫公司
不過呢套神作整OVA夠了

近年算好咗，overlord同花牌都出三期喇，一拳好似係呢排已經太多job所以推咗

拎出黎播先發現第一卷bd好似壞左

唔係掛 好似冇得換架喎

有沒巴打仲成日會諗返起啲劇情

重睇尾二果集 一有時間就

第一第二集 J左好撚多次
仲J左報瀨某D劇情
點解套野可以咁好睇呀屌你

試多幾次又無事
有得換 不過好麻煩

睇漫畫有報瀨視角

尋日先重刷完

祝你集碟冇事

有事咪 BT / ViuTV，無相干 ...

反而有無人見到呢套既日語外掛字幕？有繁中有簡中就係無日文。

係呀,我搵到第5就就無了,好似未出第2卷
漫畫劇情有補完動畫的內容,大家得閒去睇啦

btw我想追晒南極所有野
以我所知,有動畫,漫畫,廣播,好似無其他
廣播內容個人黎講麻麻地

有冇漫畫link

直接買一卷啦 唔貴
radio聽哂 都唔錯

隻碟本身都無 日本無人整字幕都唔出奇

巴打住日本!?
漫畫香港好似無得買...要海外訂購

我都想
我係去旭屋訂 六十幾蚊 個幾星期到

唔好意思,我見你日文咁好先咁問
原來可以咁訂,thx!!!!! 60幾蚊真心抵!!!!!!!

唔該巴打
唔講都唔知係報瀨視角
真係好鐘意好鐘意呢個故仔
我一世都唔會唔記得

用左兩日追哂
睇到前面啲巴打睇到喊哂 我其實睇完都覺得感動同鼓舞 不過本身我份人無咁易喊就

喊唔喊唔重要
比個劇情感染到我估應該個個都有

我就係被佢感染左去做某樣野

感受的野好主觀嘅
有d公認的動漫大作我睇完都無咩感受
自己覺得好睇就ok

ざまあみろ

我最有共嗚係小決
第一集嘅佢就好似我個名咁 唔肯踏出第一步
到決定實踐青春 講「我感覺到青春在動」
真係好大感觸
俾左我好大動力
其次係結月 除左最可愛之外
佢識朋友嘅經歷同反應真係令我諗翻起細個係點識朋友 第十三集佢講「她説我們是好朋友呢 」嗰度除左好可愛之外
仲唔再收收埋埋表達心中嘅喜悦
嗰下真係好鄧佢開心
報瀨同日向雖然都好鐘意
小決同結月係有共嗚啲
前世積咩福先可以睇到呢個故仔

諗下諗下都唔記得以前點識都到中學啲best friends
小學個啲我記得既就係係廁所識，係樓梯口識，學套動畫咁講，真係好睇感覺

雖然我最鍾意嘅角色係結月，但個人感受最深一定係報瀨數錢果段

個演出真係無得頂，將報瀨一直以黎嘅辛酸同努力用最平淡嘅方式表現出黎
唔會有好誇張煽情嘅畫面/特寫，成段只係佢一邊數錢，一邊講返自己返過咩工
但正因為哩種輕描淡寫嘅做法，先更加令人深刻感受到佢為左去南極哩件事努力同辛苦左幾耐

哩套真係唔少好感人嘅畫面，但好多我都係有心理準備咁去睇
例如email果下，就算唔係100%知道之後發展，但話晒係開老母嘅遺物，唔使問都知一定會喊爆
日向比人恰果段都知另外3個人一定會為佢做返啲野，哩啲情況下雖然都好感動，但比我個後勁無咁強

而數錢果幕真係只能夠話係措手不及，真係無諗過會用哩個方式表現報瀨果種心情出黎

上網買啲周邊送到了
200蚊港紙唔係話好多
但都叫支持下
好野係值得支持的
第一次買周邊

買左咩

兩個file 兩個匙扣

我諗我個D加埋轉運要等到7月

深有同感，呢段都係 賣飛佛。

比起一早揚晒既 email count，呢段睇落無乜特別，
但其實更加令我覺得實實在在，而唔係夾硬迫出黎。

不過咁樣寫一段劇情，係極需要一個好既故事，唔係既話只會顯得不倫不類。

你買左咩？ 點解咁耐嘅

提提大家，5 月 25 號第三卷發售。
(順便推下 Po)

本身就6月中先出貨

好尾機

求翻譯

就咁睇，應該係有三十六頁既專題報導。

中間以下嗰 d 係無關係既。

36頁

想問而家先買BD1係咪已經冇solo ver.特典

你係咪講緊 BD1 跟埋既 CD？

【初回生産特典】
1)キャラクターデザイン・吉松孝博描き下ろしデジパック
2)スペシャルクリアケース
3)スペシャルブックレット
4)スペシャルソングCD ~EDテーマ「ここから、ここから」ソロver.
~「One Step」ソロVer.
・歌:玉木マリ(CV:水瀬いのり)
・歌:小淵沢報瀬(CV:花澤香菜)
・歌:三宅日向(CV:井口裕香)
・歌:白石結月(CV:早見沙織)

如果係既話，Amazon JP 有現貨喎。

上去望下，可以直寄香港，最貴運費用 DHL 可以去 7 仔收貨。

係咪唔洗amazon限定都有
Amazon個版本有咩分別

Amazon 限定係送多兩張 Poster，而家已經無晒啦。

你要既 CD 係屬於初回限定既附贈品，所以唔關 Amazon 限定既事。
而家仲有貨，睇o岩價錢就出手啦。

P.S. 去日本 hand carry 要比 8% 稅，直寄香港免稅但要比運費，
如果買多 d 仲可以 combine shipment 慳運費。

amazon限定係每卷俾個code你換全卷特典B1布掛軸

我以為係o個兩張都係跟 BD 既 poster ... 多謝指教。

其實唔sure你講緊邊兩張
我收到既得一張卷1特典kimari膠poster

我見佢網頁上面有一張係 kimari 既 poster，
另一張係四個一齊著睡衣既 poster，
所以以為係送兩張，點知原來一張係跟 shipment 既 poster，
另一張係要湊夠數先換得既掛畫。

係 有分卷1特典全卷特典
好想要簽名台本 kimari張野真係麻麻

做多次伸手黨
BD4特典係咩 日文太廢

全卷box同soundtrack cd

不過 #2 #3 隻 CD 好似係廣播劇，
呢個對於唔識聽日文既人唔多吸引…

係咪用黎裝啲BD

買bd多數都係支持下 特典都係附帶既姐

係 不過無話一定要裝bd既

不過初回限定貴 d，單純支持多數都係買普通版。

同埋有冇得確定買嗰陣仲有冇初回特典架

睇商品內容有寫包d乜野
1.
2.
3.
4.
5.
見到呢個pattern 掟去google translate就知

唔該曬巴打

通常初回版一係就獨立一個 page，一係就中間位比你揀。

見到寫住
在庫あり - 有存貨
残りxx点（入荷予定あり）- 有貨，但就快賣完

日森個 stock 好準既，唔會呃你到時話無貨(炒貨另計)

好想快啲聽11 12 13嘅副音軌

Amazon係咪都係咁睇架

呢 d 真係投降…到底要去到 N 幾先聽得明…

就係講緊日本 Amazon ...

講feel架姐 同埋我12應該有人會做字幕
能登都話睇套野喊左好多次，下次再有副音軌就會講下香菜

點解會有能登…

隊長喎
第七集副音軌係能登+日笠+松崗

完全唔記得…

Amazon限定同初回限係咪分開架

唔係 唔同既限定店舖限定只係初回特典同全卷特共典

姐係我要初回限定要買amazon限定版？

邊度買都一樣

抱歉唔係好get
姐係係咪通常版都有

呢個時間你買到既基本上都係初回生產特別版 所以如果唔係要卷一/全卷特典唔洗特別買amazon限定

Ok識買了 唔該曬
唔好意思煩到你

輕鬆 買個陣睇番商品說明 會寫番有初回生產特典

隔離露營都出 SP 啦…呢套仲未有…

今日最後一隻都出埋啦！

順手買埋個袋

bd box好靚

八掛問下，隻全卷特典係點樣換架？定一早比晒料日森，一次過 ship 埋過黎？

多謝指教！

每一卷有張code俾你 有齊4個code先換到

有啲可惜12集副音軌唔係四個主角

但係佢地都好入戲 中間已經開始攞紙巾 遲啲應該會有人整熟肉

溫提： 見到Netflix 有得睇

暫時仲係我個人今年最佳